【做果行厭果行？】興趣變工作乜唔係最好咩？

節錄：

「…有一位朋友，名校出身，港大畢業，出身小康之家，年輕時接觸滑雪板就瘋狂熱愛，決定當滑雪教練，……在社交網站發佈的全是渡假feel的玩樂圖片或短片，令一眾雪友羨慕不已，興趣變工作，實在是人生最大的福氣。

但隨着年紀漸長，朋友們的事業開始上軌道，做生意的，已成上市公司主席或年賺千萬；打工的，在ibank高薪厚職，有的甚至未夠四十已過着半退休生活。

近日……跟他一聚，談到其工作，已不是當初的滿腔熱血，原來理想工作有時並不是想像中理想。

旺季時，他的角色主要是佻皮細路的保姆或中國大媽的暖男……到了淡季，空閒時間多了，明明可以實踐日滑夜滑的理想生活，但因為小孩剛出世負擔重了，手停口停，又要為生活擔憂。

最慘是朋友聚會時，不其然產生自卑感。」

咁大個人，「人睇你好，你睇人好」既道理都唔明？

人地步步高升，年薪千萬，風光背後，有幾多野犧牲左，無係fb講je。人地係office捱到五勞七傷，暗病纏身，唔通又同你講咩。

更何況，公司高層呢d金字塔最頂層既位，競爭何其激烈，你就算自問有能力勝任，上位既機會都未必是屬於你的（除非間公司你阿爸開既）。數字上，絕大部份人都係職場浮浮沉沉，到時你又後悔自己點解庸庸碌碌過一世，唔走去活得精采無悔架啦。

人生係屬於你既。他朝回望，你覺得對得起你自己，無野好遺憾，咪夠lor。人比人，比得幾多個呢又？

報導Source：

本篇同步連載：

)

同意, 其實如果有屋住 + 有樓收租........俾我就未必會再搏！

【做果行厭果行？】你鐘意一樣野，唔代表你鐘意「做」果樣野！（下集）

節錄：

「我有個做餐飲生意的朋友很有趣，他本身勁鍾意打邊爐，可以唔怕熱氣一星期連打三、四晚，但自從他開了一間火煱店後，一個月都打唔到一次，開業前試菜已試到佢驚。所以他堅決唔開日本理料店，原因是他不想喜愛食物又少一樣。」

呢個又係好常見既謬誤黎。你鐘意食唔代表你識煮，更加唔代表你鐘意煮。好多人創業，會搵自己鐘意果樣野去搞。但角色一轉，大部份人都唔為意，你以客戶/用家去享受，同以店家去供應已經兩回事。莫論實際運作果門生意複雜好多。

小生意，自己一腳踢，你大部份時間會花係事前準備、事後清理、同埋濕濕碎碎無無謂謂野上面。真正落手做「你鐘意做既野」時間比例唔多。最佳既例子就係闊太鐘意high tea、鐘意插花、鐘意買衫，就走去開cake shop、花店、bontique；男人鐘意睇波、飲兩杯走去開酒吧……往往運作不似預期而失敗既多。

除非你肯掟多d錢落去請人做下欄野，又或者你出晒名好似Jamie Oliver咁，就可以有資格只做自己喜歡做既事既。